港大派學分誘護理生反電子煙

港大派學分誘護理生反電子煙

吸煙與健康委員會昨日與港大護理學院等團體集會，促全面禁止電子煙。何頴賢攝

【本報訊】立法會昨審議《2019年吸煙（公眾衞生）（修訂）條例草案》，逾百位公眾人士及團體出席公聽會。列席的吸煙與健康委員會，會前與香港大學護理學院在門外集會，支持當局落實禁止電子煙。惟本報接獲港大護理學院學生投訴，指系內一名講師以電郵邀請學生參與集會換取學分。同學認為，支持禁煙與否純屬個人選擇，校方不應該用成績利誘學生表態。港大護理學院回覆本報時強調，是次活動不牽涉政治立場，學生不應只為學分支持禁煙。

護理學院：不涉政治立場

據港大護理學院陳同學本月3日所收到的電郵，一名姓林講師主動邀請同學出席昨早的禁煙修例草案公聽會，或會前由港大及吸煙與健康委員會召集的集會，表態或在公聽會上發言支持禁止電子煙，兩個活動分別都可獲派1分PETSS（programme for effective transition and student support）學分。陳同學認為，支持禁煙與否應為個人選擇，校方不應用成績利誘學生表態。

按港大定義，PETSS活動為培養學生個人發展及領導能力，但陳同學質疑，護理學院所辦活動大多要學生充當義工，活動性質與計劃原意有差異。他憶述，年前護理學院曾邀同學捐血予紅十字會，惹學生不滿「用血換成績」。他說有學生因至學期尾仍未夠分，被迫出席昨早的示威活動。

港大護理學院回覆指，鼓勵師生參與集會是以保障市民健康為大前提，老師曾表明不應只以學分為目標，重申參與者是向政府及立法會表達意見，不牽涉政治立場，而出席學生事後需向院方申請並獲認可，方可獲取學分。

議員質疑應一併禁傳統煙

在昨日公聽會上，民主黨尹兆堅質疑，政府如認為煙草產品對健康有負面影響，為何只挑選其中一種來禁止，「如果（煙草產品）咁十惡不赦，傳統香煙都應該禁晒啦」。自由黨邵家輝則以汽車排放物作比喻，反問「唞啖空氣都有好多致癌物，係咪全部人都唔好唞氣？」

食衞局局長陳肇始回應指，全面禁止電子煙是因擔心另類煙草產品吸引年輕人或非吸煙者嘗試，故需防患未然。她指，任何形式的煙草產品皆有害，接觸這些產品沒有安全水平的標準，「冇味唔等於冇害」，並強調全面禁止電子煙只是第一步，未來會加強控煙及推廣戒煙運動等。

■記者鄧溢禧、李思潁

上一則
上一則
10年奪32命 BB床回收

下一則
下一則
稱偷懶是部門習慣 海關層層包庇蛇王「追殺」舉報人員

港大腐化得咁快

ICAC

得果一個credit梗係屌7你啦

垃圾學院仲覺得冇問題先係亮點